<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年中总结</title>
    <link href="/2023/02/08/2023%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/02/08/2023%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>感恩有你</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>半年总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>2023</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年度总结</title>
    <link href="/2023/02/08/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/02/08/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国式现代化创造了人类文明新形态</p><p>——论深入学习领会习近平总书记在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上重要讲话</p><p>党和人民事业是人类进步事业的重要组成部分。在新进中央委员会的委员、候补委员和省部级主要领导干部学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的二十大精神研讨班开班式上，习近平总书记指出“中国式现代化，深深植根于中华优秀传统文化，体现科学社会主义的先进本质，借鉴吸收一切人类优秀文明成果，代表人类文明进步的发展方向，展现了不同于西方现代化模式的新图景，是一种全新的人类文明形态”，强调“中国式现代化为广大发展中国家独立自主迈向现代化树立了典范，为其提供了全新选择”。</p><p>实现现代化是世界各国人民的共同追求。在追求现代化的艰苦卓绝奋斗中，我们党领导人民不仅创造了世所罕见的经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹，而且成功走出了中国式现代化道路，创造了人类文明新形态。特别是党的十八大以来，我们党在已有基础上继续前进，不断实现理论和实践上的创新突破，成功推进和拓展了中国式现代化。十年砥砺前行，以习近平同志为核心的党中央提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴，坚持和发展中国特色社会主义，推动物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明协调发展，不断丰富和发展人类文明新形态，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献。实践充分表明，中国式现代化扎根中国大地，既切合中国实际，体现了社会主义建设规律，也体现了人类社会发展规律，为人类实现现代化提供了新的选择。中国式现代化道路越走越宽广，必将更好发展自身、造福世界。</p><p>习近平总书记强调：“中国式现代化，打破了‘现代化&#x3D;西方化’的迷思，展现了现代化的另一幅图景，拓展了发展中国家走向现代化的路径选择，为人类对更好社会制度的探索提供了中国方案。”必须深刻认识到，世界上既不存在定于一尊的现代化模式，也不存在放之四海而皆准的现代化标准。新中国成立特别是改革开放以来，我们用几十年时间走完西方发达国家几百年走过的工业化历程，创造了举世瞩目的发展成就，为中华民族伟大复兴开辟了广阔前景，这充分表明：治理一个国家，推动一个国家实现现代化，并不只有西方制度模式这一条道，各国完全可以走出自己的道路来。中国式现代化开辟了发展中国家走向现代化的新路径，打破了只有西方资本主义道路才能实现现代化的神话，也用事实宣告了“历史终结论”的破产，宣告了各国最终都要以西方制度模式为归宿的单线式历史观的破产。我们要坚持党的基本理论、基本路线、基本方略不动摇，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，坚定不移走好自己的路，心无旁骛做好自己的事，坚持把国家和民族发展放在自己力量的基点上，坚持把我国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。</p><p>党的二十大对中国式现代化的本质要求作出科学概括。这个概括是党深刻总结我国和世界其他国家现代化建设的历史经验，对我国这样一个东方大国如何加快实现现代化在认识上不断深化、战略上不断完善、实践上不断丰富而形成的思想理论结晶。习近平总书记指出：“中国式现代化蕴含的独特世界观、价值观、历史观、文明观、民主观、生态观等及其伟大实践，是对世界现代化理论和实践的重大创新。”要深刻认识到，中国式现代化理论是基于中国国情、中国现实的重大理论创新，既体现了我国现代化发展方向，也代表人类文明进步的发展方向；中国式现代化前无古人的创举，破解了人类社会发展的诸多难题，摒弃了西方以资本为中心的现代化、两极分化的现代化、物质主义膨胀的现代化、对外扩张掠夺的现代化老路。前进道路上，我们要始终不渝地坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。要拓展世界眼光，坚持对外开放，积极学习借鉴世界各国现代化的成功经验，在交流互鉴中不断拓展中国式现代化的广度和深度。</p><p>当今世界，虽然许多国家都在努力建设现代化，但真正全面建成现代化的国家并不多。一些发展中国家不顾自身发展的国情和历史方位，全盘照搬西方模式，结果发展过程极为艰难。归根结底，人类历史上没有一个民族、一个国家可以通过依赖外部力量、照搬外国模式、跟在他人后面亦步亦趋实现强大和振兴。我国的现代化建设之所以能够取得今天这样的好局面，根本在于我们的现代化是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化之所以取得成功，就是因为它切合中国实际、反映中国人民意愿、适应时代发展要求，是我们党扎根中国大地、独立自主探索出来的现代化道路。中国式现代化的成功实践，为广大发展中国家独立自主迈向现代化树立了典范，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。</p><p>中国共产党是为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的党，也是为人类谋进步、为世界谋大同的党。心中装着百姓，手中握有真理，脚踏人间正道，我们信心十足、力量十足。面向未来，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，坚定站在历史正确的一边、站在人类文明进步的一边，坚持以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴，我们完全有信心有能力在新时代新征程创造令世人刮目相看的新的更大奇迹，为人类文明进步和世界和平发展作出新的更大贡献。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>年度总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>20230207周报-任任</title>
    <link href="/2023/02/06/04-newTEST/"/>
    <url>/2023/02/06/04-newTEST/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一天"><a href="#第一天" class="headerlink" title="第一天"></a>第一天</h2><p>　在金融科技日新月异、银行业加速转型的当下，数字化的突破与应用，成为赋能普惠金融，解决制约业务开展痛点的关键所在。特别是疫情发生以来，银行机构数字化转型探索再加速，以数字化助力实体经济振兴成为新风尚。</p><p>　　青岛银行坚持“科技立行”战略，制定整体规划、重塑组织架构，体系化实施数字化转型，加速推进金融科技创新和应用，全面提升金融科技在渠道拓展、场景服务、产品创新、流程优化等方面的业务价值，撬动金融新格局。</p><p>　　青岛银行最早起步的数字化探索正是定位在零售业务板块。2018年，青岛银行引入互联网行业领先的移动云平台，采用“互联网核心+业务中台+渠道终端”方式构建金融级移动开发平台，并先后发布手机银行6.0、零售智能营销、智慧网点等多个应用，具备了数字化运营、快速迭代的基础，实现了集中式系统架构向分布式、微服务的转变。2020年，青岛银行率先在全辖网点覆盖5G网络，并打造山东省内首家“5G+生态”智慧银行体验店，同时在全辖布局智慧网点，复杂柜面业务提速75%以上，交易替代率达90%，极大的缓解了柜面压力。青岛银行“5G+生态”智慧银行荣获工信部“绽放杯”5G应用大赛优秀奖等多个行业内重量级奖项。</p><p>　　青岛银行聚焦数据治理，不断增强智能营销、客户分析、业务发展和风险防控的战略支撑能力，先后投产“企业知识平台”“对公智能营销系统”“零售智能营销”“商业智能数据分析平台”“金融知识图谱应用系统”“金融知识智能服务平台”等系统，其中多项研究课题获得中国银保监会信息科技风险管理课题一类、二类成果奖。</p><p>　　青岛银行还以对公智能营销管理平台和对公线上营业厅项目建设为抓手，实现了对公数字化转型战略开局破题，深入打磨线上业务流程，着力打造极致的客户体验，实现线上、线下营业厅以及对公业务综合运营平台三位一体的对公业务数字化运营体系。</p><p>　　以智能化、数字化升级为契机，青岛银行致力于打造“产品体验+服务体验”双轮驱动服务管理新模式，推动服务数字化转型。目前，青岛银行引入了行业领先的用户体验评价体系，深入客户“服务旅程”，以数据驱动挖掘客户之声，发布服务体验靶向管理改进举措，实现全年网点现场投诉同比下降45%的良好态势。同时，顺应数字化转型趋势，青岛银行加快智能AI机器人多场景应用，智能客服机器人自2019年上线，数字员工总服务量突破300万，进一步扩大了服务边界。</p><p>　　近年，青岛银行通过数字化赋能，青岛银行普惠金融“风生水起”，为服务实体经济贡献“青银力量”。开发适合小微的多层次线上信贷产品是青岛银行逐力数字化普惠金融的重要方向。今年6月，由青岛银行自主研发的首款对公的纯线上产品“青银税e贷”正式上线，这是一款基于小微企业涉税信息，运用大数据技术进行分析评价，采用全线上自助贷款流程办理的业务。“青银税e贷”仅仅只是青岛银行“小微企业线上贷款”产品方阵中的一款。</p><p>　　“小微企业线上贷款”是青岛银行信贷业务数字化、智能化、线上化发展应时应势诞生的实践成果。青岛银行相关负责人表示，“我们通过建设互联网融资平台支持线上贷款业务，制定一体化线上信贷及风控解决方案，实现小微企业贷款业务从线下到线上、从人工到自动化、智能化的转型。”</p><p>　　近日，青岛银行数字供应链金融服务平台入选2022年度金融科技创新应用优秀案例名单。这是青岛银行聚焦普惠金融，坚持以数字化转型为引领在供应链金融服务方面的又一突出成果。目前，青岛银行构建了以“一带一路欧亚班列”供应链金融和“青银E链”商超供应链金融案例为代表的数字供应链金融服务平台，可以实现对核心企业上下游产品全覆盖，能够满足客户多场景的供应链融资需求。今年以来，青岛银行数字供应链金融服务平台已为1200余户客户提供融资服务，累计放款超30亿元，全力支持企业尤其是普惠型小微企业发展。</p><p>　　青岛银行持续强化网络安全管理，提升风险合规管理水平和网络安全防御能力，逐步构建全行数字化安全体系，为本行创新发展筑牢网络安全之盾。2022年初，青岛银行“小鹰账户管家”一期正式上线，这是该行继自主开发并上线鹰眼360智能风险监控平台之后，在数字化风控方面又一有力举措。据介绍，“小鹰账户管家”实现了高风险目标追踪、涉案账户管理以及账户关联关系查询三个功能，账户风险管理数字化程度再次行业领先。疫情期间，“小鹰账户管家”项目对近80户高风险账户建立跟踪模型，对近2500户可疑账户进行系统自动挖掘和排查，有效提升账户风险控制的效率和精准度。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周报</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周报</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>20230206- 20230210周报</title>
    <link href="/2023/02/06/02-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/"/>
    <url>/2023/02/06/02-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第二天"><a href="#第二天" class="headerlink" title="第二天"></a>第二天</h2><p>近日，由中国科学技术协会主办，中国通信学会、北京市科学技术协会，CIC金融科技与数字经济发展专家委员会、“科创中国”金融科技与数字经济发展高端智库及产业服务团承办的“科创中国”金融科技产业创新论坛暨第六届中国金融科技创新大会在京举办。会上，主办方发布“2022年度金融科技创新应用优秀案例名单”，其中，青岛银行数字供应链金融服务平台业务案例成功入选。</p><p>此次获奖的数字供应链金融服务平台是青岛银行针对核心企业上下游客户的融资场景进行设计产品，通过线上与线下结合的方式，提供多元化综合金融服务的平台。近年来，青岛银行聚焦普惠金融，坚持以数字化转型为引领，在供应链金融服务方面的大胆创新。该行以“一带一路欧亚班列”供应链金融和“青银E链”商超供应链金融案例为代表的数字供应链金融服务平台，可以满足客户多场景的供应链融资需求。目前，青岛银行数字供应链金融服务平台目前已实现对核心企业上下游产品全覆盖。今年以来，该平台已为1200余户客户提供融资服务，累计放款超30亿元。</p><p>青岛银行自2015年推出供应链业务以来，经历了从零开始搭建系统的初期阶段到建成功能较完备的数字供应链金融服务平台，尤其从2019年至今，青岛银行的供应链金融产品在场景标准化、服务定制化、系统灵活性等方面均有很大提升。目前，青岛银行已推出了针对核心企业上下游客群的八大业务场景，可基于核心企业与上下游的应收应付、预付款、提货权等的交易场景提供定制化的融资模式，打造供应链金融“青银链融”品牌，产品涵盖国内信用证、国内保函、青银E链、青银云保理、E秒贷、ABN等。</p><p>据悉，青岛银行目前已与轨道交通、新能源汽车、信息化装备、医疗健康、农业科技、能源热电、专业建筑、物流服务、农业科技等众多行业的龙头企业实现供应链金融业务的合作，批量为围绕在大企业周围的优质上下游客群提供融资服务，在“一带一路”欧亚班列、乡村振兴等方面实现优秀案例落地并持续发挥定制化案例的效用。后续，青岛银行将围绕供应链业务持续开展业务创新，全力支持企业尤其是普惠型小微企业发展。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周报</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>问题</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>hexo 搭建教程</title>
    <link href="/2023/02/06/o1_test/"/>
    <url>/2023/02/06/o1_test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1-HEXO搭建"><a href="#1-HEXO搭建" class="headerlink" title="1 HEXO搭建"></a>1 HEXO搭建</h2><p>教程链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/585602784">https://zhuanlan.zhihu.com/p/585602784</a></p><h2 id="2-主题下载"><a href="#2-主题下载" class="headerlink" title="2 主题下载"></a>2 主题下载</h2><p>教程链接 ：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/137616422">https://zhuanlan.zhihu.com/p/137616422</a></p><h2 id="3-主题配置"><a href="#3-主题配置" class="headerlink" title="3 主题配置"></a>3 主题配置</h2><p>以fluid为例，查询对应手册<br>手册地址：<a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA">https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA</a></p><h2 id="添加评论"><a href="#添加评论" class="headerlink" title="添加评论"></a>添加评论</h2><p>评论插件： Valine<br>教程：<a href="https://blog.csdn.net/m0_51321469/article/details/127174188">https://blog.csdn.net/m0_51321469/article/details/127174188</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>分享</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>hexo</tag>
      
      <tag>fluid</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
