<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年中总结</title>
    <link href="/2023/02/08/2023%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/02/08/2023%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>感恩有你</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>半年总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>2023</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年度总结</title>
    <link href="/2023/02/08/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/02/08/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年主要完成了3个项目开发和15单需求开发。<br>今年的一个计划，一方面是能高质量完成经手的项目和需求开发，能零故障完成上线。<br>另一方面是自我要求方面，<br>1是继续跟大佬学习后台技术，保障上线。<br>2是想学习H5页面开发技术，为之后能快速定位缺陷原因<br>3是继续学习业务知识，为之后的需求能结合业务和技术知识，提出更合理的建议<br>接下来是我在平时工作时遇到的问题，结合这些问题提出的一点小想法：<br>1 平时遇到生产故障让运维人员取日志的问题。这个流程对运维来说是简单 重复，对我们<br>开发人员来说，我们要等运维人员的时间，取日志不及时，经常会呗业务催促<br>我的想法是：<br>给项目经理或开发人员提供一个能登生产服务器的账号，限制只能查看指定目录；<br>或者制作一个日志收集服务器，能实时收集生产日志，方便开发人员查看。<br>第二个问题是：我们在测试阶段，测试人员对需求不是很理解，经常会提一些不是问题的问题，<br>我们还得负责解答。<br>我的想法是：<br>在项目前期确定开发人员的时候，测试人员一起确定，尽量不要有人员变动；<br>在需求讨论阶段后期一般会跟业务有个最终确认阶段，建议测试人员一起参与，<br>提前了解需求。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>年度总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>20230207周报-任任</title>
    <link href="/2023/02/06/04-newTEST/"/>
    <url>/2023/02/06/04-newTEST/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一天"><a href="#第一天" class="headerlink" title="第一天"></a>第一天</h2><p>　在金融科技日新月异、银行业加速转型的当下，数字化的突破与应用，成为赋能普惠金融，解决制约业务开展痛点的关键所在。特别是疫情发生以来，银行机构数字化转型探索再加速，以数字化助力实体经济振兴成为新风尚。</p><p>　　青岛银行坚持“科技立行”战略，制定整体规划、重塑组织架构，体系化实施数字化转型，加速推进金融科技创新和应用，全面提升金融科技在渠道拓展、场景服务、产品创新、流程优化等方面的业务价值，撬动金融新格局。</p><p>　　青岛银行最早起步的数字化探索正是定位在零售业务板块。2018年，青岛银行引入互联网行业领先的移动云平台，采用“互联网核心+业务中台+渠道终端”方式构建金融级移动开发平台，并先后发布手机银行6.0、零售智能营销、智慧网点等多个应用，具备了数字化运营、快速迭代的基础，实现了集中式系统架构向分布式、微服务的转变。2020年，青岛银行率先在全辖网点覆盖5G网络，并打造山东省内首家“5G+生态”智慧银行体验店，同时在全辖布局智慧网点，复杂柜面业务提速75%以上，交易替代率达90%，极大的缓解了柜面压力。青岛银行“5G+生态”智慧银行荣获工信部“绽放杯”5G应用大赛优秀奖等多个行业内重量级奖项。</p><p>　　青岛银行聚焦数据治理，不断增强智能营销、客户分析、业务发展和风险防控的战略支撑能力，先后投产“企业知识平台”“对公智能营销系统”“零售智能营销”“商业智能数据分析平台”“金融知识图谱应用系统”“金融知识智能服务平台”等系统，其中多项研究课题获得中国银保监会信息科技风险管理课题一类、二类成果奖。</p><p>　　青岛银行还以对公智能营销管理平台和对公线上营业厅项目建设为抓手，实现了对公数字化转型战略开局破题，深入打磨线上业务流程，着力打造极致的客户体验，实现线上、线下营业厅以及对公业务综合运营平台三位一体的对公业务数字化运营体系。</p><p>　　以智能化、数字化升级为契机，青岛银行致力于打造“产品体验+服务体验”双轮驱动服务管理新模式，推动服务数字化转型。目前，青岛银行引入了行业领先的用户体验评价体系，深入客户“服务旅程”，以数据驱动挖掘客户之声，发布服务体验靶向管理改进举措，实现全年网点现场投诉同比下降45%的良好态势。同时，顺应数字化转型趋势，青岛银行加快智能AI机器人多场景应用，智能客服机器人自2019年上线，数字员工总服务量突破300万，进一步扩大了服务边界。</p><p>　　近年，青岛银行通过数字化赋能，青岛银行普惠金融“风生水起”，为服务实体经济贡献“青银力量”。开发适合小微的多层次线上信贷产品是青岛银行逐力数字化普惠金融的重要方向。今年6月，由青岛银行自主研发的首款对公的纯线上产品“青银税e贷”正式上线，这是一款基于小微企业涉税信息，运用大数据技术进行分析评价，采用全线上自助贷款流程办理的业务。“青银税e贷”仅仅只是青岛银行“小微企业线上贷款”产品方阵中的一款。</p><p>　　“小微企业线上贷款”是青岛银行信贷业务数字化、智能化、线上化发展应时应势诞生的实践成果。青岛银行相关负责人表示，“我们通过建设互联网融资平台支持线上贷款业务，制定一体化线上信贷及风控解决方案，实现小微企业贷款业务从线下到线上、从人工到自动化、智能化的转型。”</p><p>　　近日，青岛银行数字供应链金融服务平台入选2022年度金融科技创新应用优秀案例名单。这是青岛银行聚焦普惠金融，坚持以数字化转型为引领在供应链金融服务方面的又一突出成果。目前，青岛银行构建了以“一带一路欧亚班列”供应链金融和“青银E链”商超供应链金融案例为代表的数字供应链金融服务平台，可以实现对核心企业上下游产品全覆盖，能够满足客户多场景的供应链融资需求。今年以来，青岛银行数字供应链金融服务平台已为1200余户客户提供融资服务，累计放款超30亿元，全力支持企业尤其是普惠型小微企业发展。</p><p>　　青岛银行持续强化网络安全管理，提升风险合规管理水平和网络安全防御能力，逐步构建全行数字化安全体系，为本行创新发展筑牢网络安全之盾。2022年初，青岛银行“小鹰账户管家”一期正式上线，这是该行继自主开发并上线鹰眼360智能风险监控平台之后，在数字化风控方面又一有力举措。据介绍，“小鹰账户管家”实现了高风险目标追踪、涉案账户管理以及账户关联关系查询三个功能，账户风险管理数字化程度再次行业领先。疫情期间，“小鹰账户管家”项目对近80户高风险账户建立跟踪模型，对近2500户可疑账户进行系统自动挖掘和排查，有效提升账户风险控制的效率和精准度。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周报</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周报</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>20230206- 20230210周报</title>
    <link href="/2023/02/06/02-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/"/>
    <url>/2023/02/06/02-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第二天"><a href="#第二天" class="headerlink" title="第二天"></a>第二天</h2><p>近日，由中国科学技术协会主办，中国通信学会、北京市科学技术协会，CIC金融科技与数字经济发展专家委员会、“科创中国”金融科技与数字经济发展高端智库及产业服务团承办的“科创中国”金融科技产业创新论坛暨第六届中国金融科技创新大会在京举办。会上，主办方发布“2022年度金融科技创新应用优秀案例名单”，其中，青岛银行数字供应链金融服务平台业务案例成功入选。</p><p>此次获奖的数字供应链金融服务平台是青岛银行针对核心企业上下游客户的融资场景进行设计产品，通过线上与线下结合的方式，提供多元化综合金融服务的平台。近年来，青岛银行聚焦普惠金融，坚持以数字化转型为引领，在供应链金融服务方面的大胆创新。该行以“一带一路欧亚班列”供应链金融和“青银E链”商超供应链金融案例为代表的数字供应链金融服务平台，可以满足客户多场景的供应链融资需求。目前，青岛银行数字供应链金融服务平台目前已实现对核心企业上下游产品全覆盖。今年以来，该平台已为1200余户客户提供融资服务，累计放款超30亿元。</p><p>青岛银行自2015年推出供应链业务以来，经历了从零开始搭建系统的初期阶段到建成功能较完备的数字供应链金融服务平台，尤其从2019年至今，青岛银行的供应链金融产品在场景标准化、服务定制化、系统灵活性等方面均有很大提升。目前，青岛银行已推出了针对核心企业上下游客群的八大业务场景，可基于核心企业与上下游的应收应付、预付款、提货权等的交易场景提供定制化的融资模式，打造供应链金融“青银链融”品牌，产品涵盖国内信用证、国内保函、青银E链、青银云保理、E秒贷、ABN等。</p><p>据悉，青岛银行目前已与轨道交通、新能源汽车、信息化装备、医疗健康、农业科技、能源热电、专业建筑、物流服务、农业科技等众多行业的龙头企业实现供应链金融业务的合作，批量为围绕在大企业周围的优质上下游客群提供融资服务，在“一带一路”欧亚班列、乡村振兴等方面实现优秀案例落地并持续发挥定制化案例的效用。后续，青岛银行将围绕供应链业务持续开展业务创新，全力支持企业尤其是普惠型小微企业发展。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周报</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>问题</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>hexo 搭建教程</title>
    <link href="/2023/02/06/o1_test/"/>
    <url>/2023/02/06/o1_test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1-HEXO搭建"><a href="#1-HEXO搭建" class="headerlink" title="1 HEXO搭建"></a>1 HEXO搭建</h2><p>教程链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/585602784">https://zhuanlan.zhihu.com/p/585602784</a></p><h2 id="2-主题下载"><a href="#2-主题下载" class="headerlink" title="2 主题下载"></a>2 主题下载</h2><p>教程链接 ：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/137616422">https://zhuanlan.zhihu.com/p/137616422</a></p><h2 id="3-主题配置"><a href="#3-主题配置" class="headerlink" title="3 主题配置"></a>3 主题配置</h2><p>以fluid为例，查询对应手册<br>手册地址：<a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA">https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA</a></p><h2 id="添加评论"><a href="#添加评论" class="headerlink" title="添加评论"></a>添加评论</h2><p>评论插件： Valine<br>教程：<a href="https://blog.csdn.net/m0_51321469/article/details/127174188">https://blog.csdn.net/m0_51321469/article/details/127174188</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>分享</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>hexo</tag>
      
      <tag>fluid</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
